張翔稱：招聘百位頂級教授 鼓勵學生成立初創

張翔在演講中強調，創新不應只局限於STEM (科學、 科技 、 工程及數學) 的範疇內，醫學、社會科學以致文學等範疇同樣需要創新。他坦言，失敗和困難在創新過程中是無可避免，「在科學研究中，95 % 的時間你是失敗的」，認為不屈不撓的精神和保持清晰的目標尤為重要。

他又指，追求創新研究往往是受好奇心的驅動，但成功永遠是得來不易，「我們可以定一個很高的目標，但別期望有100分的回報。若你能得到 80分，就已經非常好了。」

此外，張翔稱港大正在全球招聘100位頂級教授，同時正在尋求機會讓更多學生參與各項創新項目、協助教授的工作，鼓勵學生成立初創企業。他又勉勵同學，不要受知識的限制而退縮，「 比爾‧蓋茨沒有大學畢業，蘋果公司創辦人史蒂夫·喬布斯亦曾是輟學生。是創意驅動他們，而他們亦朝着自己的理想而努力奮鬥。」

Proud of Kong U

結果全部都係XYZ支那人

咩國家的人心照喇

又輸入－百個芝麻人

全部都係亞洲某大國既人，帶一口卷舌的英文

100位支那人
然後大學排名繼續跌

諗啲新野俾支那去抄？

邊撚個會嚟呀

兒化韻

香港/支那初創=雞棚=掠水搵笨柒

100個XYZ人
算啦，間嘢都就嚟變XGU,到時廢除埋要用英文做教學語言咪得

I am proud of XGU

因為走咗好多人

全部XYZ都有家底，落到黎可冇後顧之憂，用盡支那國家福利。

但真香港人冇福利之餘，仲要擔心未來就業問題，家庭問題，劏房問題

打手 拉

非

無所謂，已攬炒，無錢搵

你張翔放棄咗美國護照未？

首先是中國人

支那人咁堅，點樣解決喉管問題？

中國香港大學

張屎